《談談情，補補鑊》：全方位無定向鬧劇

和友人看完《談談情，補補鑊》，大家都即時異口同聲，猜想如果這是一部西班牙電影，效果應該會更好笑。當然，要先說清楚我不是說法國導演不懂拍喜劇，而是這部電影的橋段和佈局相當癲喪，有點像艾慕杜華早期的喜劇，導演Pierre Salvadori也曾拍過《Priceless》、《Beautiful Lies》等愛情喜劇，輕輕鬆鬆浪漫一番合情合理。只是這次他擺明要拍瘋狂喜劇，越級挑戰效果卻未如理想。

故事由小城中的警長英勇殉職事件開始，他的遺孀兼同事Yvonne一直視亡夫為正義化身，卻在一次查案過程中發現他原來是貪贓枉法的黑警，生前更陷害大好青年Antoine入獄，令他人生盡毀。單聽橋段，可以是一段可歌可泣慘絕人寰兼義不容情的故事，但一切只是起點。重點是Yvonne得悉真相後，決意隱藏身份接近剛出獄的Antoine，希望令他的人生重回正軌。她一個又一個的謊言不斷失控，而電影也像她的謊言一樣，出現骨牌式的崩塌。Yvonne和Antoine的角色行徑誇張瘋狂，Yvonne為隱瞞自己的真正身份而出盡法寶，甚至為了Antoine而不惜和他一起打劫珠寶店，行為本身沒有任何鋪排，超越常理，所有癲喪舉止一點也不好笑，只令人覺得導演為笑而笑，不斷堆砌。Antoine上的士出發打劫，發現原來是上次接載過自己的司機，「陳生又係你呀？」式笑位在此復活，卻令我笑得尷尬。Antoine對Yvonne一見傾心，Yvonne卻對前夫同袍有意，再加上Antoine的舊情人，多線發展交代混亂，導演的愛將柯德莉塔圖在這部電影中毫無魅力，飾演Antoine舊情人也神神化化，無甚發揮。